突發！！！廣告界正式宣佈罷工！！！

廣告界手足好波

轉自廣告狂人

區選大捷，但一眾義士嘅付出，我哋未敢忘記，
五大訴求、追究警暴，你同我都應該繼續爭取。

一群本地廣告人，自發組成咗業界協議平台「廣告公民」，準備作出長期抗爭。佢哋呼籲全港廣告人，於12月2日至6日展開一星期罷工行動，以下係佢哋嘅呼籲全文：

廣告公民 12.2
五天罷工不罷休

自6月開始，謊言、歪理、警暴……香港人終於看清楚，所謂「繁榮穩定」的核心。

無論催淚煙如何放題，仍無法掩蓋民心所向，區議會的翻天結果已經說明一切。正因如此，我們不能就此止步，必須繼續施加壓力，剎停政權視如珍寶的賺錢機器 ，直至政府回應五大訴求，不回應不罷休。廣告人的意向非常清晰，早前我們曾向業界發出罷工意向問卷，於短短兩日間，即收到960份回覆，當中96%支持罷工，89.1%承諾參與。

或者你會認為，廣告人並非醫護、車長、公務員……罷工，對社會運作，恍如無物；但若認為，抗爭需融於日常，並以一個世代而行，建立「黃色經濟圈」與不義企業切割，廣告同業便沒有站於後援的藉口。政治問題，得不到政治解決，我們就實行「經濟私了」。

因此，我們一群本地廣告人，自發組成一個業界協議平台，凝聚「廣告公民」，發揮廣告人的專長，緊守香港人的身份，準備作出長期抗爭。

現召集全香港廣告人，於12月2日至6日，展開為期一整個星期的罷工行動，牽頭響應「二百萬三罷聯合行動」，希望能藉此引發漣漪效應，推動各行各業踏前一步，發起罷工，不讓前線手足孤軍作戰。在這五天期間，不創作、不製作、不con call、不開會、不email。罷工集會亦正籌劃中，有關詳情稍後將作進一步交待。

同時，我們將去信各公司管理層，望在上者體恤員工同行決心，免被追究。

五天罷工，僅僅是「廣告公民」的起點。我們將會籌劃其他後續行動，如：推動黃色經濟圈，鼓勵業界為被捕人士提供就業機會等等，持續在自己的崗位上作戰。

光復香港，需眾同行；12.2罷工，不容再等。

全員罷工：12月2日 – 6日
罷工集會：12月2日, 12-2PM，遮打花園 (不反對通知書申請中）

*如有任何疑問，可參考FAQ:
或發電郵到 advertisingpplhk@gmail.com

熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019

元朗恐襲 - 21/7/2019
太子慘案 - 31/8/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 至今

（即時）商場要人！

廣告界手足

Push

廣告界巴打

推

好波 工會成立唔可以停

推，希望多啲行業加入

P牌照推

冇工會好難大規模罷工. 成立有效工會先最重要.

CLS

廣告界走得好前

Tui

好勇

文宣組蒲頭?

聽住先，我就唔信做AS會唔覆email一個星期

真香港人

好波，行動繼續，手足們快d收拾返心情

你咩意思

要善用罷工時間做新一輪文宣
手足加油

手足好波

支持罷工嘅公司
大家一定要支持！

PUsh

手足

撐

同行推

其他界別快啲響應啦

班公司冇人幫佢賣一個星期廣告唔知會點

市道又差啲

push

Waow this is 好撚勁

pish

最佳示範

大家加油

Poly school of design咁多人出黎做廣告，唔係唔撐番自己友呀

廣告界手足請受一拜

Respect
希望有更多行業加入

612可否做埋罷工基金？

個幾日一定要勁sell cctvb d衰野
叫廣告界永不續約

得一個界別好似唔夠say

工會呢?

連鎖效應可以嗎

我明
我真係明
做得agency , 根本係奴性高

啲客都一齊罷就有用

創意撚係唔同啲
Respect
啲文宣都好那靚

最重要嘅交通運輸

勁 但係首先可唔可以成立咗工會保護左參與嘅人？
須知有啲公司真係仆街
真係手停口停㗎

齊齊罷

Pushh

嘩
咁堅

推！

好型

推爆佢

推呀

，

曱甴平

其他公會呢

甴近平

骨牌效應喇喂

好堅

黎啦黎啦

好波

呢一次真係搞得好就吸引到其他行業

推推推

罷工！骨牌效應要來了

廣告界嗰啲奴工，真係唔怕被炒。。。
某程度上老細驚搵唔返呢一種奴隸，多過啲打工仔驚搵唔到工

堆

留意返
五日其實都係象徵式罷工
只有無限期罷工先係真罷工

幫推!!到時各位要幫手send信比公司叫佢地唔好追究罷工既員工

好撚勁
留名等其他工會跟

支持！

幫推

希望其他行業跟隨

多幾個界別一齊象徵式罷先會有機會長罷

而家啲界別連象徵罷都唔制啦

感謝廣告界嘅手足大家幫下手，齊齊罷啦！

行動post推呀

罷左成個星期了
每次話罷我都唔翻架
不過有心唔怕遲
再罷！

多謝

支持

打頭炮

會唔會攪到 毒果 同 立場 出唔到新聞

推，其他工會準備

支持！！！！

大家要繼續呀，事情仲未完結架

Pish

破窗效應

新屋嶺呢

respect

啫係交會費?
罷工期間以工會資金批生活費

帶頭

多謝你地廣告界手足

我唔係廣告界，但下星期一都會出嚟

勁啊

勁！

tui

加油

幾時到垃圾工程界？

推啊

[戰線整合] 唔好再圍爐 全部同我入曬黎 我要行動！

罷工但不斷要home office
公司慳燈油火蠟 野又要人提早做哂/係屋企做
個industry 嘅output無被影響過
咁樣都叫罷工？
利申：做呢行

咪撚再Home Office！

型撚到跌渣

多謝手足

會唔會有物流業

廣告界擺兩個鐘OK ge....成日都3pm先認真做野咖啦

要真罷工
連老細電話唔聽先有用

推
今次唔好home office呀

數唔到

工程界應該難d香港工程界

都無黎明行動啦

HOME OFFICE?

Thanks

真係罷到就好

而家年尾都忙到火紅火綠

唔推唔得

好！

勁

真 呢行返唔返office真係無分別
真罷工要連老細+客嘅電話都唔聽
乜都唔revised唔schedule唔傾先有用

陪你丫

大家入左自己果行既公會未

exact7ly

停咗部電話一日就有用

其他快啲加入喇 食住個勢

Client: 好啦 咁你七日後交第二稿比我啦

推呀！！

721
811
831
101
1111

正呀

推 五大訴求 缺一不可 自衛反擊 香港人 反抗 撤回已不是重點 解散警隊 追究刑責 勿忘721 85 811 831警黑勾結 無差別恐襲 10月1港殤

大家加油

要對生產力構成實際影響
得罪講 唔可以再怕影響啲離地平行時空阿客
有人死有人傷有人傷心欲絕 唔可以再幫佢哋延續畸形嘅歌舞昇平

唔好set decline呀.........

係時候要籌備大罷工

多謝 仲有新屋嶺

G持

集體罷工，有組織，有預謀的確會多啲人罷工，例如我。

推推推推推推推推推推推推推推

要乘勝追擊

放工先見到
睇下呢幾日公司咩反應先

支持呀！！！

各行各業呢
機場公務員呢

住大埔 做廣告 罷工罷左半個月

Touching

屌，正呀喂

可能係
客：咁你哋罷工前出晒定稿先

721

正，行動post出返晒嚟

香港人 罷佢老母！

巴打屈機

有冇辦法其他界別係呢個星期內快手籌備下星期一同罷工？ 畢竟有人開頭會多人跟

組織工會！

推
罷佢老母

罷佢老母

癲 推
希望其他行業都響應

推到各界大罷

多謝你地

罷工第一炮

好嘅開始 希望快啲齊工會

想跟

廣告界好波！加油

據我所知
有十幾至二十間公司參與咗今次罷工
呢到講緊嘅廣告界除咗agency
仲包埋media同production
有啲真係成間公司罷
其實都係睇老細頭
利申：做呢行

推
好波

希望陸續有來

支持呀！

推推

做得好

Respect

表揚

真罷工終於上場

來啦來啦

好波！

push!!!

扭曲左既林鄭😳

唔同界別接力罷工

要工會喇

好波，呢個係廣告界公會？

嘩

P牌推

多謝手足先

比得上武昌起義嘅第一槍

真工會罷工

相信廣告界罷工一星期 文宣創作快500%

工會好波

係咪要跟隊

Respect!

G持G持

但唔係聯同幾個界別一齊罷好d咩
分開晒好似0殺傷力

敬佩

樓豬係AS

廣告撚表示興奮

多多益善

要引發其他界別
要區議員促成產生有效工會

Up

千地係時候放下心情，繼續加油
光復香港，時代革命

加油！

廣告界巴絲

唔好淨係得廣告界，呼籲不同界別仝人一齊罷工！

唔好讓選舉半刻的寧靜帶來運動已死的氣氛！

會唔會驚其他界別公會跟唔上？

久違嘅行動post

有料，多謝

行動

其實好睇邊類廣告
如果係做digital agency/ social media其實都幾難對生產力構成影響 啲feeds plan啊production個啲大半個月前都plan完做晒罷完追期應該追死
不過廣告界肯咁大規模罷工都係件好事

Respect!!!!!!

好型呀

等埋呀！一齊罷唔好咩

推！！！

五大訴求 缺一不可 毋忘義士

要唔好怕得失啲客
佢哋都要醒 唔好再延續佢哋𠺬風花雪月

mail唔覆一星期得 WhatsApp無可能

請受我一跪

最專業嘅文宣組

係咪全 4A 先？

要做到Chain Effect
連帶其他行業先有用

繼續呀
大家要繼續自發
繼續流水式抗爭

好靚!

廣告界極少數係真係落media

痴左線

P牌幫推

食住個勢 繼續抗爭

support

黎明行動再次啟動

明啊 但有手足試下咪幾好

廣告界靜係識bob叔

支持！！！
加油！！！

全世界吹雞
122 3 罷

本人非廣告界，但願意參與

廣告界好波

仲有無數嘅墮樓、浮屍同埋失蹤

變左大家坐係屋企覆email
sales照出去開會唔番公司

終於黎啦屌

手足好球

好波，真香港人，預備長期抗爭

其他行業請加入！

Push.

連續五日，好大決心

雖然無限期罷工一定係最好

但罷一星期唔講得笑

如果 公務員 金融界 銀行業 同埋 航運業 肯一齊罷5日 政府實跪 不過好遙遠

五大訴求 缺一不可

哇 好撚勁秋今次

各行各業成立工會！
唔係要依家啲濕鳩學會
多謝廣告界手足帶頭做實事

罷工之前不如全個廣告界一齊罷做免費pitch 啦! 尤其 黨鐵，新鴻基 呢啲西客， 全界罷做，然後所有 media agency 罷落cctvb . 咁樣比罷工仲有impact !

屌啊咁快成立到

輪住罷唔知有冇得諗
下星期會計界 下下星期工程界咁 如此類推

冇得輸！第一步，其他行業幾時開動？

咁堅揪

最強文宣組

唔係講緊罷工嗰筆錢
係比炒咗之後會收皮

罷工嗰筆錢米當放大假
份工冇咗都唔知要搵幾耐

MAD MEN

手足加油！

咁要開始宣傳
全面罷工
附和廣告界

推喇 人多就收政府
襯佢亂就收佢皮

推！其他界別要團結！

勁 推！

一齊做罷罷子！！

廣告巴打好波

PUSH

無錯！全港大罷工

文宣組連農牆全面進場！

其他界別都要一齊

跟上

IT界呢屌？齊上齊落啊

屌 正

一鼓作氣

試下水溫先啫

要推

我做緊廣告公司既

但公司之前冇罷過一日工

如果今次唔罷，我應該要揾定工了

唔推唔得 雖不是廣告界
個人自發響應

感謝廣告界手足

手足勁，幾時到工程界？

p u s h

一齊罷！

香港人 罷工！

屌啦好多人用真名

打響頭炮

up

行動post 推

廣告手足好波

精英 東亞 先鋒 poda 會肯罷？

冇工會點擺

全民罷工正式啓動

推？

好

不要相信那些滿口在說
民主不能當飯吃
自由不能當飯吃
美德不能當飯吃
他們只是被舊有社會閹割了的大監
不停在說性愛是傷身。

good job

甴近平 甴曱平 習曱平 習曱甴

點解大部分都係media agency?

重中之重

廣告手足加油

手足加油

不得了

各行各業一齊響應啦

罷工個時搞埋文宣

Pusg

多謝你地!!

P牌都推

多謝廣告界既人！！

好波!

5天

推
RESPECT

點解無其他行業跟到 點解

多謝 提我哋其實仲未贏

光復香港

工程擺工啦

Wow

Pish ar
More more

覆遲個客半日都俾人屌到開花啦
你一罷 可能俾人炒添
而家廣告界都炒左唔少人
再罷準備含

廣告都有分media同banner工程個d 廣告工程公司表示冇收調查

廣告界做埋文宣應該會好勁

元朗實彈呢

手足好嘢

多謝你哋

推!

仲有811

其他行業 推埋

好撚西利

..

嘩嘩
其他行業後上

1128 愛丁堡 12.2 廣告界5天罷工

多謝廣告界

推
好多謝你哋

推推推 加油呀廣告界手足！！

推爆唔該

一定要有其他界別一齊響應！！

多謝
不分化，不篤灰，不割席

More

風起了

4As罷？

推 多謝廣告界

推爆呀

依個真，同客夾好哂schedule嘅罷工有咩實際作用

好犀利 希望其他行業跟住上

一沉百踩！呢個係我地一舉打低敵人既好機會！

咁快！？

ppp

正式宣佈1126黎明行動 三罷再開

點解冇成效呀
因為冇乜人行動，新聞又淡化炸
如果散水撚肯幫下手成件事就唔同啦

支持手足！！！

睇到第二個已經忍唔到

正推

廣告ching好波

香港既廣告不嬲都行得快過人

好撚勁

習曱平

好感動，喺咁多人鬆懈嘅時候，有人用行動去推進

成立工會
罷唔罷之後再算

幾時到教育界主動罷

P U S H

入工會啊

我就係想要呢啲 respect

好撚堅

行動post要推

唔好意思 阻一阻大家時間

希望手足可以幫下車手 無言感激

感謝你地!

支持!

聯合工會大罷工

推呢個

有冇得要求admin置頂

多謝廣告界手足！

有工會

嗚啊！ ！ ！

推
到有第二個界別響應！

哇

ho ball!!

多謝廣告手足開先河

區選未完架！ 一齊拎返屬於我地嘅8席！ 係8席阿！

【停止打飛機】親中派因重點問題選票有效﹑票數多於投票人數係8區反敗為勝

脆求廣告界巴絲一齊做文宣，好人一生平安

廣告界poster 好靚

【我地未贏㗎！】新區議員上馬，發信請求拯救手足

推!!

好波

支持

仲要撞正聖誕

感謝手足

pushsh

你地無做錯到！！！！！！

我估應該本身都咳左好多筆直，咁多活動取消晒，洗少咁多錢落廣告

好人一生平安

推一推

幾時金融界罷工

推 第一波罷工

同我上去

推

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修下 和理非天書

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

支持 好既開始

廣告界

工會

多謝你哋！

要多d人知！推

追究到底

R.I.P.

同業P牌推唔郁希望其他業界跟機

感謝

推 支持！！！

真係好支持

推～～～

唔知有無黃list呢

笑料 奴性大爆炸

感謝與香港人同行

前期既人罷，後期既人要如期交貨比佢地

好波好波

咁勁

推呀屌

推
光復香港

終於有人帶頭，希望運輸業公務員等重要行業會跟

721
811
831

多謝廣告界手足

推。

信我
唔會做到真係罷
咪全部home office
一係就一早交唒野比客先罷

有撚用

廣告界應該係全香港最黃既行業

成立公會

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

好開始！！

咁黃？

ho ball

做agency真係好難罷客追稿都追死

support
快啲有人跟

好撚型呀

發夢夢到好多次我公司發夢一齊發，罷工一齊罷，罷之前通知班客同agency，我地乜嘢電話email都會唔理唔覆。

老闆話，道不同不相為謀，賺多定少，夠用夠養家，夠出糧俾我地班化骨龍，賺少啲就賺少啲，良知喺無價。

黎喇黎喇

文宣好靚

快啲呀其他工會！！

4As表示冇人會罷到 個個home office
話明廣告狗 有名你叫

好有型呀

推
多謝手足！！！
有一就有二
唔知講咩好
多謝你地肯企出來

好波！！黎明行動一定要繼續

讀緊廣告既學生推

Pushshshhhhshshshh

推 希望工程界都可以快啲組到公會罷工

班4As 手上大把國企客戶

廣告界罷工係倒自己米，啲客唔滿意咪轉第二間

pushhh

習曱甴

罷！罷！罷！

勁 但好似人數不多？

好感動

真係做到工會罷工

推爆你 其他行業一齊企出黎！

雖然區選拎左389席
但咁嘅選舉制度下仲比建制狗拎到59席
只可以叫做小勝
大家開心完之後抗爭運動都要繼續落去
POLY仲有一大班手足畀狗圍緊
仲有好多手足畀狗拉左畀人告緊
佢地等緊我地光復香港救佢地出黎
如果我地區選完就退
點對得住死左嘅手足
點對得住為我地擋子彈嘅手足
點對得住畀狗拉左嘅手足
所以18區要繼續開花
黎明行動要日日搞
組織全港大三罷
直到光復香港為止

各行各業 正式開花

邊間公司咁正

感動

好野,希望我個邊都搞到啦

徐緣

[公投]12月2日(星期一)開展黎明行動2.0

推 其他人呢

好波啊廣告人

廣告人！

推呀！

感激廣告界手足
希望骨牌落去

其他界別幾時出黎？

支持 希望推到各行各業

我幾肯定我老細唔知
雖然唔係好算廣告界

等緊其他行業好消息

推呀

幾時到IT界

推丫
係一個開始

係好開始

全部成立工會！

連鎖效應please

唔係廣告界 想幫手罷 得唔得?

區選未完架！ 一齊拎返屬於我地嘅8席！ 係8席阿！

【停止打飛機】親中派因重點問題選票有效﹑票數多於投票人數係8區反敗為勝

廣告撚揮手

撐 希望之後有其他行業接力

到時集會照去咪得

推！

手足記住 從來冇階段性勝利 我地未撚贏過
今次只係咁啱有區選 係支線踢走建制
亦伴隨好多負作用 出面好多分析我唔重覆
但我地未贏 抗爭繼續 直到香港重光！

請保持憤怒 永遠記住俾人到谷底感覺 驕兵必敗
同時保持獨立批判思考
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

罷工 X 洗街有冇得諗

還點食環都死左咁

政府唔會理

創意行先

推推推推推

😡

Poster靚到 pk

點解唔等埋遲d全港大罷工
btw respect!

廣告手足

集氣

繼續推 其他業界都可以仿效!!

香港人 埋位 做野

早得一日就早一日喇
拖多排同呢排冇咩事發生既話
好多人就冷卻左唔記得嫁喇

其他sector快啲罷啦

唔好話我悲觀撚，到時條應該個個拎住部notebook 做嘢。

推推推推推推

快啲啲黎多一次罷工啦

推，希望多d 行業加入

好顛啊
多謝廣告界手足

唔多覺，識嗰啲2照2常返工

個個介別逐個罷就好笑

好波 !

一個界別罷？我以為係所有界別一齊罷先有用

唔明點解係分界別分時間罷

廣告界手足好波

金融業呢

大家好！想同大家介紹一個新 Channel- FundHKers

唔知大家平時捐錢捐開邊到？
星火？立場？
但其實香港仲有好多機構要大家支持！Channel入面會不定期Share唔同類型嘅機構同眾籌比大家課金。

Admin會Factcheck眾籌嘅可信程度，認為可信同有急切性先會推比大家！

當然捐唔捐 捐幾多 由自己選擇
就算能力所限都可以Share比身邊朋友。總之一句到尾，香港人撐香港人！

支持!
希望唔關事既都一齊罷

大人肯罷工, 細路唔駛衝~

希望其他行業手足一齊罷！

Push wo

推呢個啦，呢個係好開始含淚推po

有冇打算呼籲到啲老細肯做罷市

希望快d多人響應

推，我公司會罷，會唔覆email

利申：廣告界

可唔可以等埋其他界別

推 支持

第一槍

有無啲參與罷工既公司list

想問下同路人既中小型媒體公司 罷工趕唔切死線交貨俾客 咁點算？平時對員工不薄 之後罷工一直都頂硬上放班員工走
但連續5日咁罷法公司賠錢都賠死
依半年黎本地生意已經小到仆街 大型商場唔開 交通唔通順 公司蝕錢都冇炒人 依家罷5日 蝕錢蝕到就黎執可以點算？
業界點反映個政府都wfc 罷5日唔係懲罰政府 係懲罰緊一直撐你地既老細
麻煩真係要罷既 幫手清埋d野先 唔係間野執笠係你同個同路人老細攬炒
Ps 代朋友出post

其實做D野只會下個禮拜補番

會比改shooting先算

其實好多廣告中小企被攬炒

好型

廣告手足

支持佢地呀
推爆你

岩岩收工 推

搞唔起 公司完全無人講

廣告界唔驚得罪間間茶餐廳部部電視機都長開播住既ＴＶＢ咩

推

2/12-6/12

Lm

業界良心

公司係平行時空, 無人提過呢單野

各位廣告界既手足，我地尋日已經見完Popo,佢地話不反對通知書星期日前會出🙈 希望佢會早d，一有消息就會再通知大家🙇🏻‍♀

另外，為左響應業界大罷工，大家聽日記得做晒d野啦！ 準備下星期唔check email唔con call唔收brief......

我地星期一既集會會再公佈星期二至五既後續安排。希望大家畀少少時間我地!

一句到尾!

廣告人，12。2遮打見🖐🏻

TG: @hkadvertisingppl
FB: advertisinghk / 廣告公民
Email: advertisingpplhk@gmail.com

【廣告界大罷工】廣告公民有話兒